<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>知识 on 欢迎来到我的博客</title>
    <link>https://zclam.github.io/tags/%E7%9F%A5%E8%AF%86/</link>
    <description>Recent content in 知识 on 欢迎来到我的博客</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Feb 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://zclam.github.io/tags/%E7%9F%A5%E8%AF%86/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>KY数学计划</title>
      <link>https://zclam.github.io/posts/2021/02/ky%E6%95%B0%E5%AD%A6%E8%AE%A1%E5%88%92/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zclam.github.io/posts/2021/02/ky%E6%95%B0%E5%AD%A6%E8%AE%A1%E5%88%92/</guid>
      <description>[TOC]
2020 时间来到9.5，学习拉垮了。 高数给多最后5天。线代月底前过完。先做听过的题，三大计算才去找习题做！加油
该阶段属于以目的为驱动快乐学习，不要为了学习而学习。根据收到的资料做了以下计划
START	END	DURATION 高数基础	7.15	8.8	15+7(delay:没有按计划每天大量去学进去，后续加速)+10(听完一部分立刻做题，而不是整章节) 8.23前一轮 线代基础	8.9	8.24	15 高数强化	8.25	9.20	20 线代强化	9.20	10.1	10 高数二强	9.10	10.1	20 真题	10.1	10.30	30 二真&amp;amp;二错+错题本	11.1	11.10	10 查缺补漏	11.10	11.20	10 模拟题	11.20	12.24	34
5/15-6/1 高数入门+线代入门
方法论：第一轮看视频了解题型和知识点为主，不刷题 做法：看https://zhuanlan.zhihu.com/p/140948532视频，有些知识点不懂，分两种情况：知识断层和知识难点。 知识断层的需要**立刻**查看其他资料，再继续进行下去；知识难点的，做到先有印象以后的阶段深入即可。 6/1-7/1 高数基础
方法论：第二轮整理笔记，以深入题型和知识点为主，做题为辅，不要求做过多的题目 做法： 用书当笔记以节约时间和可以方便回顾的目的做记号，不要为了做笔记而做笔记，这部分是拉开差距的地方，不懂哪个知识点立刻回顾视频（快速定位所需视频内容，不要为了看而看，避免浪费时间）； 做《1800》部分基础（不过基础篇没有必要全做，很多题目一个类型做多有点浪费时间，也没必要将满篇的不定积分全挨个算出来），做好错题标记。 参考做法：7/1-7/20 线代基础
学习方法论：第二轮整理笔记，做题为辅，以深入题型和知识点为主，不要求做过多的题目 做法： 书当笔记； 线代基础视频和《全书基础篇》的线代部分配套一起看。  分割线以下计划会在7月头调整一次
7.20-8.20 高数强化
方法论：强化视频+完善笔记+通过大量刷题找到知识漏洞做法：视频：视频部分7月头再找一下，目前的到的讯息是汤老师强化课比张宇好一些，张宇微积分二合一章节某些定义的讲得很好易于理解比较好，还有比如张宇函数极限、老汤中值定理、方浩级数题目：《复习全书》过一次（不会就看答案）+660（高数选择，当作拔高资料，补充资料，针对性选择概念性差的部分题目进行练习） 8.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>体检</title>
      <link>https://zclam.github.io/posts/2021/01/%E4%BD%93%E6%A3%80/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zclam.github.io/posts/2021/01/%E4%BD%93%E6%A3%80/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>基金</title>
      <link>https://zclam.github.io/posts/2021/01/%E5%9F%BA%E9%87%91/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zclam.github.io/posts/2021/01/%E5%9F%BA%E9%87%91/</guid>
      <description>比如我们应该优先选择宽基，而不是窄基。这边我就给大家推荐一些比较不错的指数。
A股：上证50、沪深300、中证500、创业板指
港股：恒生指数、H股指数
美股：道琼斯指数、标普500指数、纳斯达克100指数
上面的这8支宽基指数（不包括道琼斯指数）是我重点推荐大家选择的指数。
1
 基金规模  我们在选择基金时最好选择基金规模超过2亿元的。
2
 基金跟踪指数误差  我们要优先选择跟踪指数误差小的指数基金。
3.
  基金费率
一般来说指数型基金的管理费+托管费+服务费，总和是在0.6%左右，个别高的有1%，低的只有0.3%。
4
  基金经理
  指数基金不需要过多的考虑基金经理，因为指数基金是被动跟踪对应的指数，所以基金经理个人能力的好坏反而不重要。
 基金评级  晨星网的评级
5
盈利收益率=E/P，即公司盈利除以公司市值，即市盈率的倒数。
盈利收益率适用的条件与市盈率相似。
盈利收益率的意思就是买一家公司，公司盈利带给你的收益率。
 直接上结论，如果指数基金盈利收益率大于百分之十，我们就可以开始定投。由于指数基金是股票型基金，风险较债券型基金高，所以当盈利收益率低于6.4%时，推荐投资债券型基金
 定投频率设置多少合适？ 我建议的定投频率是每周、每两周或者每月。不要设置每日定投
不建议选择“估值策略”，可以选择“均线策略”。均线策略就是根据选中的指数过去的走势图均线来判断当前的指数价格是否在高位还是低位。如果高位则少买，低位就多买。
永久组合的标的成分：股票、国债、现金、黄金各25%
指数基金中的投资组合——极简投资组合 极简投资组合 这个投资组合是简七理财根据威廉J.伯恩斯坦著作的《有效资产管理》设置的投资组合。
按照1:1:1:1:1的分配方式，配置了5种基金产品：
 纯债基金（低风险、低收益） 沪深300指数基金（投资A股大型公司） 中证500指数基金（投资A股中小型公司） 标普500指数基金（投资美股大中型公司） 纳斯达克100指数基金（投资美股高科技型公司）  。
1、如何挑选优秀的主动基金
（1）长期业绩优异3-5
（2）夏普比率高
（3）基金规模规模在50亿以下的，如果有特别看好的基金，会放宽到150亿。
超过150亿，基金很难获得超额收益。
（4）回撤小
（5）基金评级
公墓基金TOP20：
1、富国天慧成长混合A（161005） 1
2、交银新成长混合（519736）
3、中欧新蓝筹（166002）
4、兴全合润分级混合（163406）
5、广发稳健增长（270002） 1
，如果你想投指数基金，可以直接投资汇添富中证主要消费ETF联接+广发中证全指可选消费联接（最好定投）。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>学习快速使用一门新技术</title>
      <link>https://zclam.github.io/posts/2021/01/%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E5%BF%AB%E9%80%9F%E4%BD%BF%E7%94%A8%E4%B8%80%E9%97%A8%E6%96%B0%E6%8A%80%E6%9C%AF/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://zclam.github.io/posts/2021/01/%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E5%BF%AB%E9%80%9F%E4%BD%BF%E7%94%A8%E4%B8%80%E9%97%A8%E6%96%B0%E6%8A%80%E6%9C%AF/</guid>
      <description>因为业务需求，让我去学习React，记录一下我整个学习过程。我的诉求是快速了解该技术紧接上手开发项目，然后在项目中慢慢理解该门技术。但是很可惜我无法快速上手，总结一下遇到的坑，以便以后在学习一门新技术的时候，以供参考。
[TOC]
之前的学习过程 所以总结一下经验，如果可以重来我会怎么学习，或者说未来面对一门新技术我应该如何快速上手。
下次如何使用新技术 1.搜索资料 花几个钟把可以找资料的渠道都找一下，遇到好的学习资料真的可以节省很多时间！需要的内容是基础知识和简单的项目
2.筛选资料 对比文字教学和视频教学（二倍速观看），花半天对比多几个教学看看哪个才是合适自己的，选择最合适自己的方法。
3.快速吸收 1.先看整个项目模板，了解一下大概。直接问自己，如果现在就开发的话，我应该掌握什么内容即可？？真的没有必要从0学起！！！因为学习周期过长会厌恶这个过程，而且也没有那么多时间。半天
2.将项目和基础教学结合起来，如果是视频类的基础教学（二倍速观看），难点才放慢，每次看视频完一个的时候，重新回忆一下重要的内容，翻到知识重点并且截图，做一下笔记。笔记一定要学完一次复习一次！
以下有两个大坑！
很多内容听不懂没关系，大概了解并且会用即可，因为一些内容可能要到有一定的开发经验才会理解。
知识断层不一定非要回去恶补，知道它用来干嘛即可，比如我前端开发经验特别少，而且很久没用过了，只知道JS\HTML\CSS是用来干嘛的，还有一些新的规则我也不清楚，但是不影响你快速上手！
最好别超过一周，具体看技术难度
4.实战开发 不要从0开始开发！ 不要从0开始开发！ 不要从0开始开发！
诉求是快速开发，所以从0开始没那么多时间了。直接改别人的项目，不懂得地方直接用谷歌查问题。 在这个实战的过程中慢慢的就会深入理解这门技术 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
